3175嚟緊直接轉9月WTI期油倉

A.背景子基金的投資目標是提供在扣除費用及支出之前盡量貼近標普高盛原油額外回報指數（「指數」）表現的投資業績。管理人為力求達到子基金的投資目標，採用全面模擬策略，透過直接投資於WTI期貨合約讓子基金緊貼指數的表現。子基金的轉倉策略現模仿指數計算方法以便緊貼跟蹤指數。現時，子基金持有的WTI期貨合約的100%為將於2020年5月19日到期的2020年6月合約。在現有的轉倉策略下，子基金將會在為期5日，由2020年5月7日開始的轉倉期轉倉將被2020年7月合約替代的2020年6月合約。在過去的一天內，2020年6月合約的價格大幅下跌。2020年6月合約的價格有可能跌至零或負值。因此，繼續持有2020年6月合約可能導致子基金和單位持有人蒙受重大損失。在最壞的情況下，子基金的資產淨值可能會下跌至零，而投資者可能會損失其在子基金的全部投資。

B.2020年6月WTI期貨合約的轉倉在此等情況下，管理人決定在刊發本公告不久後（「生效時間」）轉倉子基金持有的2020年6月合約並以2020年9月合約予以替代（「轉倉」）。意思是，從生效時間開始，子基金將把其2020年6月合約持有量（通過出售2020年6月合約）以2020年9月合約（通過購買2020年9月合約）予以替代。

由此，管理人採取防禦性立場以保護投資者的利益，從而通過避免在特殊情況下的潛在損失。但是，缺點是假如2020年6月合約的市場價格在未來反彈，投資者可能無法享受持有2020年6月合約的任何好處。

C.轉倉的影響由於轉倉，子基金的跟蹤偏離度及跟蹤誤差可能會增加。截至2020年4月21日，2020年6月合約的交易價格低於2020年9月合約的交易價格。因此，子基金將購買的2020年9月合約數量將低於其目前持有的2020年6月合約數量。雖然子基金將從生效時間起持有2020年9月合約，但指數將同時繼續跟蹤2020年6月合約的表現（取決於發行章程中所述的指數轉倉計算方法）。因此，子基金的投資將偏離指數的投資，從而導致更高的跟蹤偏離度及跟蹤誤差。投資者應注意，在轉倉後，當前市場走勢可能會持續，而2020年9月合約的價格可能會大幅下跌至零或負值。在最壞的情況下，子基金的資產淨值可能會下跌至零，而投資者可能會損失其在子基金的全部投資。轉倉是管理人根據當前異常和極端的市場情況採取的一次性及臨時的措施。因此，子基金將在轉倉後繼續持有2020年9月合同，直至2020年8月的正常和預定的轉倉期為止。屆時，如發行章程現時所述及符合現時的指數計算方法，2020年9月合同將被2020年10月合同替代。管理人將密切監視情況並將考慮其他解決方案（例如，與指數提供者討論更改指數計算方法的可能性），及將會盡快通知投資者進一步更新。投資者在子基金投資前應採取預防措施，尤其應留意在發行章程中所披露有關子基金的相關風險。有關子基金投資組合的組成（每天更新）及有關子基金的其他信息，（本網站尚未獲證監會審核）。管理人將繼續密切監視市場走勢，在有需要採取進一步行動的情況下，管理人盡快刊發進一步公告。

希望見到反彈位可以走

唔知USO點

要你長渣到八月

仲反彈
我驚未等到轉倉
隻嘢已經消失咗

轉9月倉就係莊家都唔想total loss

要轉倉前唔變負

如果algo閃穿即收皮

管理人決定在刊發本公告不久後

23點出公告?
之後30分鐘內跌左1.5

即係今晚成個倉轉好晒？

正

不如直接轉到下年

9月份有 10張成交

sor 少左個字 10萬張

到時過幾個月升返你又屌鳩佢老千股

有冇理解錯
到時係渣住九月期油，但係照追蹤六月期油咁搞笑？

佢要stop loss 6月份嘅期貨
唔係拿有錢同你轉倉

應該係聽朝報比你個價已經追蹤緊九月

等緊-37蚊呀，到時掉返轉係你公司比返37蚊油錢同油桶我，求我收留你D油

即係又低賣高買多一次

根本就唔應該買 3175， 如果夜晚萬一連 9月 都負哂數 咁點？你一起身連放嘅機會都無

石油要買跟美國時間嘅最好

雖然子基金將從生效時間起持有2020年9月合約，但指數將同時繼續跟蹤2020年6月合約的表現（取決於發行章程中所述的指數轉倉計算方法）。

我無理解錯應該係轉倉期間因為仲有6月D貨，所以有一部份係跟蹤2020年6月合約

佢會好聰明
適當時候同你stop loss
轉倉到12月/2021年

WTI跌到咁轉完仲淨返幾多

9月負姐係5-9都負, 陷球鏟

9月期貨依家就負價值，應該會大把國家搵地方起倉收油

26.28 -3.56 (-11.93%)
WTI Crude (Sep'20) (@CL.5:New York Mercantile Exchange)

咁都慘，一起身輸幾十%

聽日斬得

佢強行逼你地$13-15(Approx..)
可能再低d?賤賣期油
高位$26買反9月期貨
擺明低賣高買,真心對呢個ETF無言🙄🙄

宜家入貨擺佢一兩個月好唔好

咁就慘啦你地
佢今晚十二點先黎搞，即係你先唔見三成半
之後個隻陰啲陰啲跟跌又一浸

呢啲完全同供股一樣，因為你地手上面既期油合約又溝淡

到時六月期油彈 你地又食唔到或食唔足
跌就跟足
CLS

雖然子基金將從生效時間起持有2020年9月合約，但指數將同時繼續跟蹤2020年6月合約的表現

變相基金持有合約少左
價又更跟唔足

佢本身出黎係扮人地指數S&P GSCI Crude Oil Index Excess Return

因為六月跌到仆 佢驚

依家佢唔扮啦 佢轉曬去九月
in the meantime the Index will continue to track the performance of June 2020 contracts (subject to rolling methodology of the Index, as described in the Prospectus). The Sub-Fund’s exposure will therefore diverge from that of the Index, leading to a higher trading difference and tracking error.

原本大家可以參考呢隻index去對比3175個價
但依家轉策略所以會有tracking error

相信應該係咁

所以連登吹咩就千其唔好買

最慘係合約少左
佢驚爆倉啦，而家已經十一蚊

Push

似乎仲係跟緊六月期貨
因為仲係free fall緊

係撚連登吹咩
隻野唔只請打手，仲搵好多財演一齊推
青姐都話呢啲冤有頭債有主

如果六月油大反彈
佢就未必跟足
但跌個下硬食
反彈先食唔到

五月轉六月 已經少左合約
六月轉九月 又十幾$
痴線 合約數少左一半

要擺就寧願買正股啦
呢隻野又冇槓桿
又要個個月轉倉，依家呢個時勢一轉倉就蝕
一個唔好彩直頭摺埋就乜都冇
你買中海油嗰啲摺嘅機率點都低啲啦
而油價上返佢又受惠到
諗唔到有咩必要買呢隻

佢而家已經拎住9月
即係黎緊幾個月都唔係轉倉呀?

係咪諗多咗
大反彈

個公告寫話8月先再轉

油股比較安全

殺曬ETF咪升囉

坐住架沉緊的艇坐幾個月

係個基金幫你倒貼37送走d油

陰謀論咁講 上個月個個睇好油價 依家就個個睇衰油價 連ETF 都唔渣6月期油，如果油價真係要升 依個時機應該差唔多 6月期油啲好倉散戶又死晒，大戶隨時可以奶到盡。

即係都係分5日轉倉？

咁明天個跌幅係跟6月定9月?

要食埋今晚6月期油個跌幅 如果夜少少升返 如果都唔關佢事 如果已經轉晒倉

如果佢揸6月就跟6月，揸9月就跟9月

係
腰斬
一星期冇八成
利申 一直冇掂，想解釋俾你地聽咁解

姐係又係公佢win,字你輸

聽日有冇$1

嗯，煤氣毎年你既股份數都會多10%
雖然今年係5%

一早講左油唔係普通人玩
如果唔係三星邊使搵咁多打手財演推

三星已轉倉
基金價值睇九月
但係都分5日轉倉
指數會反映呢5日6月期油表現？
有冇理解錯？

所以都係仆街

無人知道佢meh價腰斬
佢6月期油邊個位沽
$1應該唔多可能

一鋪轉哂

由於轉倉，子基金的跟蹤偏離度及跟蹤誤差可能會增加。 截至2020年4月21日，2020年6月合約的交易價格低於2020年9月合約的交易價格。 因此，子基金將購買的2020年9月合約數量將低於其目前持有的2020年6月合約數量。 雖然子基金將從生效時間起持有2020年9月合約，但指數將同時繼續跟蹤 2020 年 6 月合約的表現（取決於發行章程中所述的指數轉倉計算方法）。 因此，子基金的投資將偏離指數的投資，從而導致更高的跟蹤偏離度及跟蹤誤差。

基金斬倉。直接買9月油

正解
睇英文會理解得好啲

中英文意思一樣，你班人唔好扮中文差

雖然子基金將從生效時間起持有2020年9月合約，但指數將同時繼續跟蹤 2020 年 6 月合約的表現（取決於發行章程中所述的指數轉倉計算方法）

咁寫喎

咁其實依家已經轉左9月倉？
定五月先轉？

個指數係s&p搞出黎，唔通三星走去叫s&p唔好跟6月走去跟9月咩

cap d 唔 cap d
想cap返個陣hkex條中文link又變返英文pdf

佢沽出自己手頭上嘅6月期貨
咪stop loss左
之後高位買反9月期貨
要看6月期貨，因為check你地loss左幾多%

要cut loss 呀 如果唔係收皮

其實我到而家都唔明3175點先會賺錢
係咪只可以轉倉前/後買入
嗰三個星期油價期貨升先有錢搵

而家油價行緊大單邊跌你走去買，巴菲特都死啦

唔係而家
講緊正常嗰陣

要延長ETF壽命
一定要做呢個操作
唔係佢作為ETF經理，面對琴日-$40美金一桶
交代唔到

你自己咪講左，油價期貨升嘛，咁而家期貨跌緊嘛，你想3175點升

在此等情況下，管理人決定在刊發本公告不久後（「生效時間」）轉倉子基金持有的 2020 年 6月合約並以 2020 年 9 月合約予以替代（「轉倉」）。

其實佢無講生效時間係咩。如果開市又係跟6月期貨跌，之後先轉倉，咁其實之前買落果D散戶可以話係永不超生。買少左一半期貨合約喎.....

如果期貨負資產先做轉倉，輸到仆街。

我知呀,
問題係咪只可以係個個月非轉倉時間既波幅先得

CLM0得返6.幾
希望已經轉晒倉
唔係聽日IFC條隊長過排口罩

轉唔轉倉其實無咩關係，只要佢揸住既期貨升佢就會升

今日成交都好多架
好似有近10億

因為通常兩個月間嘅期貨差距冇咁大

但是，缺點是假如2020年6月合約的市場價格在未來反彈，投資者可能無法享受持有2020年6月合約的任何好處。

已經發生左

人哋唔係問緊而家點樣升喎
九唔搭八

其實真心唔明
好多地方話咁轉係低賣高買會蝕大本
但合約數目少左不過價值一樣喎
我沽一百沽中石化買返一股騰信
都係值咁多錢

我都唔明呢點

而家點樣升同將來點樣升既原因會唔同？

你平放今個月，貴啲買返下一個月，手中實際揸住的原油係越來越少的

你閱讀理解應該拎u

咁佢係問緊咩

利伸，閱讀理解真係接近u

呢個就係期貨同正股的分別

當期貨愈近結算日，咁佢的價錢就會愈接近現貨價錢，咁「現貨」一直無反彈，咁即月/第二個月期貨就只會一直跌

而家當你有一千萬
6月期貨$20 佢買升買左100張 每升$1你就賺$100
佢要轉9月就要沽走所有6月 再用同樣既錢買9月
9月期貨$26 佢只入到60張期貨 因為「貴」左 而家每升$1你先賺$60

而3175 個價就反映以上所有野造成既惡果

9月期油 同 6月期油 是兩樣唔同既野
賣中石化買返騰信
你會唔會話你蝕底左？

其實就算油價冇升跌
都會輸遠期差價
換句話講，輸緊息
所以長期都持有結局一定係基金低價回購、除牌

等陣6月油價升到仆街
轉左9月咪槓桿細左